\subsection{TD 2, Pierre Rousselin}

\spec{spec} Nat = Bool then \\
\spec{type} Nat ::= 0 $\vert$ suc(Nat)  \\
\spec{op} \_\_ + \_\_ : Nat x Nat $\rightarrow$ Nat  \\
\spec{vars} i,j:Nat  \\
\spec{axioms} :  \\
(+0) i + 0 = i; \\
(+s) i + suc(j) = suc(i+j)  \\
\spec{op}  \\
(*0) i * 0 = 0;  \\
(*s) i * suc(j) $<$  i + (i*j);  \\
\spec{op}  \\
\_\_ inf \_\_ : Nat x Nat $\rightarrow$ Bool \\
\spec{axioms} \\
i inf 0 = faux; \\
0 inf suc(j) = vrai \\
suc(i) inf suc(j) = i inf j; \\
end \\

\begin{exo}
	1) Evaluer l'expression (sucsuc0 + suc0) * sucsuc0 \\
	2) Evaluer (sucsuc0 + suc0) inf sucsuc0 \\
\end{exo}

\begin{solu}
	\tb{1) Correction} \\
	On évalue sucsuc0 + suc0 \\
	(+s) i + suc(j) = suc(i+j) \\
	=suc(sucsuc0+0) \\
	(+0) i + 0 = i \\
	=sucsucsuc0 \\
	
	
	On évalue \\
	suc suc suc 0 + suc suc suc 0 * suc 0 \\
	i * suc j = i + (i*j) \\
	=sucsucsuc 0 + suc suc suc * 0 = 0 (d'après *0) \\
	=sucsucsuc0+0 \\
	=sucsucsuc0(+0) \\
	Donc l'expression est égale à sucsucsuc0+sucsucsuc. (+s) \\
	=suc(sucsucsuc0+sucsuc0) (+s) \\
	=sucsuc(sucsucsuc0+suc0) (+s) \\
	=sucsusuc(sucsucsuc0+0) (+s) \\
	=sucsucsucsucsucsuc0 \\
	
	\tb{2) Correction} \\
	Pour ce qui est à gauche du inf, il faut reprendre le premier calcul de cette exercice. \\
	
	= sucsucsuc0 inf sucsuc0 \\
	(s infs) i = sucsuc 0, j = suc 0 \\
	= sucsuc0 inf suc0 \\
	(s inf s) \\
	= suc0 inf 0 \\
	(inf 0) \\
	=faux \\
\end{solu}


\subsubsection{Définition de inf avec prédicat}
\spec{pred} \_\_ $<$ \_\_ : Nat x Nat
\spec{axioms} \\
$\neg$(i<0); \\
0 < sucj; \\
suc(i) < suc j $\iff$ i $<$ j; \\


\begin{exo}
	Evaluer $\neg$((sucsuc0+suc0) $<$ sucsuc0)
\end{exo}

\begin{solu}
	$\neg$(sucsucsuc0 $<$ sucsuc0)\\
	$\iff \neg$(sucsucsuc0$<$sucsuc0)\\
	$\iff \neg$(sucsuc0$<$suc0) (s$<$s)\\
	$\iff \neg$(suc0<0) $\iff$ vrai \\
\end{solu}

\begin{exo}
	a) 1) Prouver que 0+i = i\\
	2) Prouver que i + suc(j) = suci+j\\
\end{exo}
\begin{solu} Pour le premier 1)
  On note $P$ le prédicat\\
  $P(i)$ 0 + i = i\\
  * $P(0)$ est vrai ? 0+0=0 ?\\
  Oui d'après (+0) avec i = 0\\
  * Montrer que\\
  $P(i) \implies P(suc i)$\\
  0+suc i = suc(0+i) = suci (+s)\\
  (Hypothèse de récurrence)\\\\
  Pour le deuxieme \\
  On note $Q$ le prédicat :  $Q(j) : \forall i, NAT$ i+suc(j) = suci+j\\
  *$Q(0)$ est vrai ? $\forall i$ i+suc(0) = suc(i)+0 ? i + suc0 (+s)\\
  = suc(i+0) (+0)\\
  = suc(i)\\
  suc(i) + 0\\
  =suc(i) (+0)\\
  * $Q(j) \implies Q(suc(j))$\\
  $\forall i : NAT, i+sucj=suci+j$\\
  Soit i : Nat\\
  ? i + sucsuc j = suci sucj ?\\
  (+sucsuc j = suc(i+sucj) (+s)\\
  (+s) i + sucj = suc(i+j)\\
  suci+sucj\\
  = suc(suci+j) (+s avec , le suci+j est l'hypothèse de récurrence).\\
  = suc(i+sucj)\\
  * Montrer $\forall i,h : Nat, i+j = j+i$\\
  Par induction, on considère le prédicat $R(j) \forall i:Nat, i+j = j+i$\\
  On veut montrer que $R(j)$ est toujours vrai\\
  (+0) donne i+0 = i\\
  a)1) donne 0+i=i\\
  * $R(j) \implies R(sucj)$\\
  i+sucj ?= sucj+i\\
  i+sucj\\
  =suc(i+j) (+s)\\
  =suc(j+i) (HR)\\
  =j+suci (+s) \\
  =sucj+i $\leftarrow$ Question précédente.  
\end{solu}